<resources>
    <string name="app_name">Terbit</string>
    <string name="txt_title_ffqmain">FFQ</string>
    <string name="btn_cd_back_ffqmain">Kembali</string>
    <string name="btn_complete_ffqmain">Selesai</string>
    <string name="btn_cd_back">Kembali</string>
    <string name="btn_add_food_ffqlist">Tambah Bahan Makanan</string>
    <string name="txt_title_ffqresult">Hasil FFQ</string>
    <string name="txt_desc_ffqresult">Ini adalah nilai dari apa yang kamu makan sebulan kemarin!</string>
    <string name="txt_subtitle_ffqresult">Nilai</string>
    <string name="btn_next_ffqresult">Selanjutnya</string>
    <string name="txt_title_addfooddialog">Tambah Menu</string>
    <string name="btn_add_addfooddialog">Tambah</string>
    <string name="btn_next_ffqresponsebottomsheet">Selanjutnya</string>
    <string name="ffq_freq_day_3"><![CDATA[> 3 Kali / Hari]]></string>
    <string name="ffq_freq_day_1">1 Kali / Hari</string>
    <string name="ffq_freq_week_3_6">3 - 6 Kali / Minggu</string>
    <string name="ffq_freq_week_1_2">1 - 2 Kali / Minggu</string>
    <string name="ffq_freq_month_2">2 Kali / Bulan</string>
    <string name="ffq_freq_never">Tidak Pernah</string>
    <string name="article_week_1_3">Hayooo %1$s, gimana relationship kamu sama makanan? Baik - baik aja kan? Biar makin tahu tentang makanan. Boleh nih dibaca sebentar! 😊\n\nSekarang ini, banyak banget desas desus, nasi putih bikin gendut. Akhirnya, banyak banget orang yang beralih buat gak makan nasi putih. Makanan pokok ini bisa jadi sumber karbohidrat dan sumber energi yang penting banget buat tubuh. Jangan sampai cuma gara-gara nasi, jadi sama sekali gak konsumsi makanan pokok padahal contohnya banyak banget. Yang paling sering kita tahu itu ada nasi, mie, bihun, kentang, dan roti.\n\nTapi, makan makanan pokok, seperti nasi itu, gak lengkap kalau gak ada lauknya. Lauk di sini dibagi dua, lauk hewani dan lauk nabati. Dua-duanya, sumber protein dan lemak yang dibutuhkan tubuh juga. Nah, bahan makanan lauk hewani sebagai sumber protein hewani dan sumber lemak itu contohnya ikan, telur, daging ayam, hati ayam serta produk susu dan olahannya. Kalau bahan makanan lauk nabati sebagai sumber protein nabati dan lemak itu ada kacang-kacangan (kacang merah, kacang hijau dan lain-lain) dan olahannya (tahu dan tempe).\n\nPasti udah gak asing lagi kan, seringnya kita itu makan salah satunya aja. Misal nasi dan ikan aja, padahal harus ada lauk nabatinya juga, misal bisa ditambah tahu atau tempe. Ada sih yang bilang, gak mau makan banyak-banyak, biar gak gendut, jadinya malah ilangin komponen lauk. Padahal makan dengan komponen lengkap itu perlu banget lho! Semacam love-hate relationship gitu kan jadinya.\n\nYuk %1$s cobain dulu di dalam satu piringnya dilengkapi komponennya! 😊</string>
    <string name="article_week_2_3">Semangat banget ya, %1$s, kalo udah denger kata glow up! Penasaran gak sih kenapa sayur dan buah itu bikin glow up? Nah, sekarang kenalan dulu yuk sama sayur dan buah! 😊\n\nKalau nyebutin contoh sayur satu per satu pasti udah tau ya. Bayam, wortel dan jamur  menjadi contoh sayur yang mengandung serat yang memperlancar pencernaan sekaligus bermanfaat untuk kulit kita lho. Bayam ini mengandung vitamin C, vitamin A, vitamin B esensial dan kadar folat yang tinggi sehingga membantu memperbaiki DNA dan mencegah pertumbuhan sel kanker. Wortel yang terkenal dengan sumber vitamin A memiliki antioksidan yang menjadi pelindung kulit dari sinar matahari dan memulihkan kolagen yang rusak. Sementara jamur sebagai sumber vitamin A meningkatkan produksi kolagen, mencerahkan kulit, mengurangi jerawat dan memberikan manfaat anti inflamasi.\n\nBuah contohnya seperti jeruk bali, jambu biji dan manggis juga kaya akan manfaat. Jeruk bali, jambu biji dan manggis ini sama-sama mengandung vitamin C yang memperbaiki tekstur kulit menjadi salah satu yang menyamarkan tanda penuaan lho. Keren banget kan! Vitamin C dari buah emang dikenal bisa mencerahkan kulit kusam, membantu produksi kolagen dan menjaga agar tetap glowing dan awet muda.\n\nNah, gimana tuh %1$s secuil informasi tentang manfaat sayur dan buah buat glow upnya? Selain yang disebut tadi, tentunya sayur dan buah lainnya juga gak kalah manfaatnya. Jadi, coba tetap konsisten makan sayur dan buah yang beragam ya %1$s! 😊</string>
    <string name="article_week_3_3">Suka banget ngemil yaa, %1$s! Tenang aja, gak selamanya ngemil itu terasa berdosa kok. Yuk cari tau cemilan dan minuman apa yang sebenarnya tubuh kita perlukan! 😊\n\nSelingan atau cemilan yang biasanya dimakan apa aja, %1$s? Atau malah ngemilnya nasi juga? Atau malah basreng, seblak, bakso aci? Kalo nasi beserta isi lengkap dipiringnya itu lebih ke makanan berat di jam makan utama ya daripada ngemil, jadi kurang-kurangin perlahan. Kalo soal pesona basreng, seblak dan bakso aci, siapa sih yang bisa nolak? Boleh-boleh aja konsumsi mereka, tapi jangan sering-sering, dan dibatasi juga ya jumlahnya sekali makan karena kandungan natriumnya tinggi gak bagus buat tubuh. Selingannya bisa diganti ke yang simple aja sebenernya, contohnya semangkuk kecil potongan buah, 2-3 keping biskuit atau seporsi pudding kecil juga bisa. Pokoknya gak yang ribet gitu deh, tapi tetap terkontrol asupannya.\n\nTapi, gak lengkap kan kalo gak ada minumannya. Kopi atau teh manis pasti deh jadi minuman yang paling umum diminum. Bener gak, %1$s? Sebenernya gak ada yang salah. Kopi mengandung kafein yang fungsinya beragam, kalau diimbangi dengan olahraga, kafein bisa membantu menurunkan berat badan juga. Tapi tetap bukan buat diminum sering-sering ya. Nah kalau teh manis ya udah pasti gulanya tinggi, teh juga sebaiknya gak diminum setelah makan daging-dagingan misalnya karena bisa menghambat penyerapan zat besi. Tapi gak ada salahnya sesekali dikonsumsi. Sama halnya kayak minuman bersoda, boleh sesekali, tapi bukan untuk konsumsi setiap hari, selain kandungan gulanya tinggi, minuman bersoda bisa menghambat penyerapan kalsium. Sayang banget kan buat kamu yang masih di masa pertumbuhan!\n\nYang terpenting daripada itu, jangan lupa tetap perhatiin konsumsi cairannya dari air putih ya. Jangan sampai kamu dehidrasi dan malah nimbulin penyakit lain setelah konsumsi berbagai jenis makanan dan minuman! Simple kan buat siapin selingan dan minuman, gak ribet sama sekali lho, %1$s! 😊</string>
    <string name="article_week_4_3">Seberapa sering sih kamu makan dalam sehari, %1$s? Porsi makannya diperhatiin gak? Keliatannya mau makan aja ribet ya kalau harus mikirin jam makan dan porsinya. Tapi tenang dulu, yuk intip gimana cara penyesuaian jam makan dan porsinya! 😊\n\nDalam 1 hari, ada dua tipe makanan yaitu makanan utama dan selingan. Makanan utama ini biasa kita konsumsi 3x sehari terdiri dari makan pagi (06.00-08.00), siang (11.00-13.00) dan malam (17.00-19.00). Selingan bisa dikonsumsi 2x sehari yaitu selingan pagi (09.00-10.00) dan selingan sore (14.00-16.00).\n\nTapi, gak lengkap kan kalo gak ada minumannya. Kopi atau teh manis pasti deh jadi minuman yang paling umum diminum. Bener gak, %1$s? Sebenernya gak ada yang salah. Kopi mengandung kafein yang fungsinya beragam, kalau diimbangi dengan olahraga, kafein bisa membantu menurunkan berat badan juga. Tapi tetap bukan buat diminum sering-sering ya. Nah kalau teh manis ya udah pasti gulanya tinggi, teh juga sebaiknya gak diminum setelah makan daging-dagingan misalnya karena bisa menghambat penyerapan zat besi. Tapi gak ada salahnya sesekali dikonsumsi. Sama halnya kayak minuman bersoda, boleh sesekali, tapi bukan untuk konsumsi setiap hari, selain kandungan gulanya tinggi, minuman bersoda bisa menghambat penyerapan kalsium. Sayang banget kan buat kamu yang masih di masa pertumbuhan!\n\nYang terpenting daripada itu, jangan lupa tetap perhatiin konsumsi cairannya dari air putih ya. Jangan sampai kamu dehidrasi dan malah nimbulin penyakit lain setelah konsumsi berbagai jenis makanan dan minuman! Simple kan buat siapin selingan dan minuman, gak ribet sama sekali lho, %1$s! 😊\n\nBisa dilihat dari gambar ya, pembagian dalam 1 kali makan utama dalam satu piring itu ada makanan pokok, lauk pauk termasuk lauk hewani dan nabati, buah dan sayuran. Porsinya masing-masing itu: makanan pokok 2/3 dari setengah piring, lauk-pauk 1/3 dari setengah piring, sayuran 2/3 dari setengah piring dan 1-2 gelas air putih. Nah ini porsi untuk makanan utama. Kalau selingan, biasanya disajikan dalam porsi kecil, seperti 1 mangkuk kecil saja dalam 1 porsinya. Perlu juga membatasi konsumsi makanan cepat saji serta jajanan dan makanan yang terlalu manis, asin dan berlemak.\n\nPembagian menunya gak usah ribet dan pastinya dekat dengan keseharian kita semua. Coba yuk %1$s liat contoh menunya:\n\n<b>Pagi</b>\nNasi uduk, telur balado, tempe orek, sayur lodeh, pisang sunpride dan air putih\n\n<b>Selingan Pagi</b>\nKroket sayuran dan air putih\n\n<b>Siang</b>\nNasi, ayam goreng, tahu kuah kuning, sayur sop, jus mangga dan air putih\n\n<b>Selingan Sore</b>\nPuding coklat dan air putih\n\n<b>Malam</b>\nNasi, pecel lele goreng, tempe mendoan, lalapan, pepaya dan air putih</string>
    <string name="article_week_1_7">Udah kenal belum, apa sih sedentary lifestyle sebenernya? Yuk, %1$s, cari tahu bareng-bareng! 😊\n\nSedentary lifestyle itu sendiri artinya di mana sebuah gaya hidup seseorang yang tidak banyak bergerak. Tidak banyak bergerak di sini bukan hanya rebahan saja. Berikut kegiatan yang memungkinkan seseorang khususnya remaja sebagai pelajar mengadopsi sedentary lifestyle:\n\n1. Menonton TV\n2. Menonton video/DVD \n3. Menggunakan komputer/laptop untuk bersenang-senang\n4. Menggunakan komputer/laptop untuk mengerjakan tugas\n5. Mengerjakan tugas tidak di komputer/laptop\n6. Membaca santai\n7. Dibimbing untuk belajar\n8. Bepergian menggunakan alat transportasi\n9. Melakukan prakarya atau hobi\n10. Duduk santai (mengobrol dengan teman, melalui telepon, bersantai)\n11. Bermain atau berlatih alat musik\n12. Pergi ke tempat ibadah/beribadah\n\nDari semua kegiatan yang disebut tadi, yang membuat menjadi kegiatan sedenter itu, kalau kita hanya melakukan kegiatan itu sambil berdiam diri saja. Misal, pulang sekolah waktu luangnya dipakai nonton TV berjam-jam atau bahkan rebahan aja. Hari libur dipakai rebahan sambil scrolling media sosial berkedok me-time. Atau malah kalau ada tugas sekalinya ngerjain bisa seharian duduk di depan laptop aja.\n\nHayooo, siapa yang sering begitu? Tenang aja, kita sama-sama coba perbaiki kebiasaannya ya. Sampai ketemu di artikel berikutnya, %1$s! 😊</string>
    <string name="article_week_2_7">Gimana? Penasaran gak sih apa yang bikin kegiatan sehari-hari masuk ke dalam kategori sedenter? Yuk disimak dulu, %1$s! 😊\n\nSedentary lifestyle itu dilihat dari durasinya. Pembagian durasinya terdiri dari 3 kategori:\n\na. Rendah (&lt;2 jam)\nb. Sedang (2-5 jam)\nc. Tinggi (>5 jam)\n\nDurasinya itu dilihat dari rata-rata kegiatannya dilakukan dalam 24 jam. Misal, kalau menonton TV biasanya 3 jam per hari, maka akan masuk kategori sedenter sedang. Atau mungkin scrolling media sosial kalau dirata-rata sehari bisa 6 jam, maka akan masuk kategori sedenter tinggi.\n\nMemang sulit dicegah ya, tanpa sadar kegiatan tadi dilakukan biar kita gak merasa bosan. Apalagi kemajuan teknologi sekarang, kalau udah yang namanya pegang gadget, pasti deh langsung anteng seharian. Sekedar malas keluar juga bisa jadi salah satu faktor. Karena malas keluar rumah, semua kegiatan dilakukan secara online. Belanja yang tadinya bisa sambil jalan ke warung, sekarang lebih milih online aja, biar tinggal nunggu diantar dan lanjut scrolling media sosial deh. Ya, meskipun tetap keluar rumah buat belanja hal-hal tertentu, tetap aja dipermudah dengan transportasi. Jaraknya dekat, tapi ke warung pakai motor. Padahal bisa dijangkau dengan jalan kaki yang setidaknya membuat kita melakukan aktivitas fisik.\n\nUdah mulai paham ya, kalau memang kegiatan sehari-hari bisa membuat kita mengadopsi sedentary lifestyle. Tapi jangan khawatir, kita bisa sama-sama mengatasinya ya dalam 30 hari ke depan. Jangan lupa terus update pemantauan sedenternya setiap hari ya, %1$s! 😊</string>
    <string name="article_week_3_7">Kalau diminta sebutin kegiatan dan durasi sedenter, pasti sudah tahu ya. Tapi gak berhenti di situ aja. Harus tahu juga nih potensi risiko apa sih yang mengintai kalau kita mengadopsi sedentary lifestyle. Yuk sama-sama cari tahu ya, %1$s! 😊\n\nKurangnya aktivitas fisik, jelas bakal berpengaruh ke tubuh kita. Dampaknya bisa jadi kita terkena penyakit degeneratif dan lainnya. Berikut potensi risiko kesehatan yang bisa mengintai kita yang mengadopsi sedentary lifestyle:\n\n<b>Obesitas</b>\nSecara gak sadar, kalau kita lagi malas-malasan atau rebahan aja seharian, kita pasti akan kepikiran buat ngemil. Ada aja yang dikunyah untuk mengalihkan rasa bosan kita. Sementara, dari apa yang kita konsumsi, gak sebanding sama aktivitas kita sehari-hari. Makanya, jumlah kalori yang masuk lebih banyak daripada kalori yang terbakar. Dan lama kelamaan bisa menumpuk dan berpotensi pada obesitas.\n\n<b>Diabetes Mellitus</b>\nMasih berkaitan sama konsumsi juga, kalau kita udah jarang bergerak, makanan yang dikonsumsi juga tinggi gula maka tubuh kita lama kelamaan tidak bisa menjaga keseimbangan kadar gula darah. Lama kelamaan produksi insulin di pankreas akan terganggu, secara gak sadar bisa berpotensi terkena diabetes mellitus.\n\n<b>Hipertensi</b>\nDari konsumsi makanan dan aktivitas fisik yang gak seimbang tadi, bisa jadi juga penumpukan kolesterol nih yang lama kelamaan endapannya menutup pembuluh darah arteri. Terjadilah hipertensi karena tekanan darah naik akibat kerja jantung yang terlalu keras memompa karena adanya sumbatan tadi. Akhirnya kalau terus menerus bisa menjadi potensi stroke dan serangan jantung juga.\n\n<b>Osteoporosis</b>\nKarena kurangnya aktivitas fisik, memicu potensi osteoporosis. Osteoporosis dapat terjadi dengan faktor pemicu kurangnya aktivitas pergerakan tulang dan sendi yang mengakibatkan kerusakan, kerapuhan dan meningkatkan risiko cedera dan patah tulang.\n\n<b>Kanker</b>\nPada kasus kanker yang dikaitkan dengan sedentary lifestyle pada remaja, kanker paling umum terjadi yaitu kanker usus dan payudara di mana memiliki risiko 20 persen yang disebabkan oleh otot dan sel jaringan yang menjadi non aktif sehingga memicu perkembangan sel kanker.\n\n<b>Depresi</b>\nKita bisa mengalami depresi karena kegiatan yang pasif. Ini berhubungan sama hormon serotonin yang diproduksi kalau kita pasif. Karena kurangnya aktivitas fisik, hormon serotonin terus menerus diproduksi yang bikin mood dan semangat kita menurun. Dari situ, bisa muncul adanya depresi.\n\nDilihat dari potensi risiko yang mengintai, cukup mengkhawatirkan ya. Tapi, salut banget deh sama kamu, %1$s, yang bisa terus konsisten untuk berubah sampai sejauh ini. Nanti, akan ada tips buat kamu buat mengatasi kebiasaan sedenter ini ya! Stay tune! 😊</string>
    <string name="article_week_4_7">Kalau mengubah perilaku memang perlu waktu, dengan bergabung bersama Terbit juga salah satu solusi yang udah berhasil kamu lakuin nih selama 30 hari! Apa lagi sih tipsnya? Yuk baca bareng-bareng, %1$s! 😊\n\nCoba ubah dan lakuin kebisaan baru dengan 7 cara:\n\n<b>Fokus sama apa yang mau diubah</b>\nTujuan ubah sedentary lifestyle berarti kamu tahu fokusnya mengubah kebiasaan malas-malasan yang kamu lakuin.\n\n<b>Mulai dari hal kecil dulu</b>\nBuat mulai semuanya, gak perlu muluk-muluk. Kamu bisa selesai bareng terbit juga gak kerasa kan? Padahal mulainya cuma dengan tracking aktivitas sehari-hari kamu aja. Tapi, kesadaran bakal muncul dan berubah seiring berjalannya waktu.\n\n<b>Buat target kapan mulai mencoba berubah</b>\nBareng terbit, kamu ditargetkan dalam 30 hari. Jadi, kamu tau kapan memulai dan kapan targetnya harus tercapai. Nah, kamu bisa terapin dan lanjutin terus dikeseharian kamu.\n\n<b>Temuin support system yang pas</b>\nKalau kamu punya circle atau teman-teman yang tujuannya sama, bakal jadi lebih gampang kan buat capai targetnya. Jadi, pastikan support system yang kamu punya mendukung dan sama-sama berjuang bareng kamu.\n\n<b>Tulis semua target yang mau dicapai</b>\nMisal, kamu mau punya target gak malas-malasan lagi, gak sembarang makan camilan kalau lagi gabut. Kamu bisa lho tulis itu jadi target kebiasaan yang mau kamu ubah.\n\n<b>Share kegiatan positif ke siapapun</b>\nKebiasaan bermedia sosial bisa jadi hal baik juga. Kamu share ke orang-orang apa yang kamu lakuin dan keberhasilan target kamu juga bisa bikin mood dan semangat kamu naik secara gak langsung. Salah satu bentuk self-love juga lho.\n\n<b>Berani buat tantangan 30 hari</b>\nLagi-lagi, bareng Terbit kamu udah berhasil nyelesaiin tantangan 30 hari dengan memantau aktivitas dan asupan makan kamu. Buat lebih maksimal mengatasi sedentary lifestyle. Kamu bisa terapin buat mulai terus aktivitas fisik minimal 30 menit per hari. Peregangan disela-sela kamu belajar juga bisa jadi salah satu solusinya lho. Kamu ke mana-mana mulai jalan kaki, setiap satu jam kamu jeda untuk bangun dan bergerak di sekitar tempat kamu duduk, membantu orang tua di rumah, dan masih banyak lagi. Selain itu, bisa juga kamu buat target batasan makanan yang kamu makan biar gak berlebihan.\n\nPokoknya, kamu udah hebat banget bisa berjuang bersama Terbit dalam 30 hari! Lanjutkan terus ya kebiasaan baiknya. Sampai ketemu lagi, %1$s! 😊</string>
    <string name="title_week_1_3"><i>Love-Hate Relationship</i> : Makanan Pokok dan Lauknya</string>
    <string name="title_week_2_3"><i>Get the Glow Up </i> : Sayur dan Buah</string>
    <string name="title_week_3_3"><i>Make It Simple </i> : Selingan dan Minuman Jadi</string>
    <string name="title_week_4_3"><i>What’s on My Plate</i> : Frekuensi Makan dan Batasan Porsinya</string>
    <string name="title_week_1_7"><i>Sedentary Lifestyle</i> : Kenalan dengan Kegiatannya</string>
    <string name="title_week_2_7"><i>Sedentary Lifestyle</i> : Durasi Kegiatannya</string>
    <string name="title_week_3_7"><i>Sedentary Lifestyle</i> : Potensi Risikonya pada Kesehatan</string>
    <string name="title_week_4_7"><i>Sedentary Lifestyle</i> : Tips Mengatasi Kebiasaannya</string>
</resources>