<resources>
    <string name="app_name">Terbit</string>
    <string name="txt_title_ffqmain">FFQ</string>
    <string name="btn_cd_back_ffqmain">Kembali</string>
    <string name="btn_complete_ffqmain">Selesai</string>
    <string name="btn_cd_back">Kembali</string>
    <string name="btn_add_food_ffqlist">Tambah Bahan Makanan</string>
    <string name="txt_title_ffqresult">Hasil FFQ</string>
    <string name="txt_desc_ffqresult">Ini adalah nilai dari apa yang kamu makan sebulan kemarin!</string>
    <string name="txt_subtitle_ffqresult">Nilai</string>
    <string name="btn_next_ffqresult">Selanjutnya</string>
    <string name="txt_title_addfooddialog">Tambah Menu</string>
    <string name="btn_add_addfooddialog">Tambah</string>
    <string name="btn_next_ffqresponsebottomsheet">Selanjutnya</string>
    <string name="ffq_freq_day_3"><![CDATA[> 3 Kali / Hari]]></string>
    <string name="ffq_freq_day_1">1 Kali / Hari</string>
    <string name="ffq_freq_week_3_6">3 - 6 Kali / Minggu</string>
    <string name="ffq_freq_week_1_2">1 - 2 Kali / Minggu</string>
    <string name="ffq_freq_month_2">2 Kali / Bulan</string>
    <string name="ffq_freq_never">Tidak Pernah</string>
    <string name="article_week_1_3">Hayooo %1$s, gimana relationship kamu sama makanan? Baik - baik aja kan? Biar makin tahu tentang makanan. Boleh nih dibaca sebentar! 😊

Sekarang ini, banyak banget desas desus, nasi putih bikin gendut. Akhirnya, banyak banget orang yang beralih buat gak makan nasi putih. Makanan pokok ini bisa jadi sumber karbohidrat dan sumber energi yang penting banget buat tubuh. Jangan sampai cuma gara-gara nasi, jadi sama sekali gak konsumsi makanan pokok padahal contohnya banyak banget. Yang paling sering kita tahu itu ada nasi, mie, bihun, kentang, dan roti.

Tapi, makan makanan pokok, seperti nasi itu, gak lengkap kalau gak ada lauknya. Lauk di sini dibagi dua, lauk hewani dan lauk nabati. Dua-duanya, sumber protein dan lemak yang dibutuhkan tubuh juga. Nah, bahan makanan lauk hewani sebagai sumber protein hewani dan sumber lemak itu contohnya ikan, telur, daging ayam, hati ayam serta produk susu dan olahannya. Kalau bahan makanan lauk nabati sebagai sumber protein nabati dan lemak itu ada kacang-kacangan (kacang merah, kacang hijau dan lain-lain) dan olahannya (tahu dan tempe).

Pasti udah gak asing lagi kan, seringnya kita itu makan salah satunya aja. Misal nasi dan ikan aja, padahal harus ada lauk nabatinya juga, misal bisa ditambah tahu atau tempe. Ada sih yang bilang, gak mau makan banyak-banyak, biar gak gendut, jadinya malah ilangin komponen lauk. Padahal makan dengan komponen lengkap itu perlu banget lho! Semacam love-hate relationship gitu kan jadinya.

Yuk %1$s cobain dulu di dalam satu piringnya dilengkapi komponennya! 😊
</string>
    <string name="article_week_2_3">

    </string>
</resources>